[鐵膠獨遊][長氣多字]聖誕西日本北九州8日

又係我，又出日本鐵膠遊記
無辦法實在太吸引，幾時都想去

之前出過既.....

Green Pass+Gran Class遊

快閃大阪+岐阜三日

17年白色聖誕仙台關東10日

Green Pass 10日遊

名古屋週邊+信長攻城遊

用盡關西Wide Area Pass五日

4日3夜山陰快閃

3日廣島EVA新幹線快閃

好，入正題
今次都係經支那轉機，又坐MU經上海轉機，托賴無delay，重早左到大阪
行程就咁....
DAY1 香港-上海-關空+去福井拎飛
DAY2 名古屋+中部國際機場FLIGHT OF DREAM+近鐵URBAN LINER
DAY3 出雲大社+鳥取遊車河
DAY4 小倉+門司+下關+博多南線一遊
DAY5 廣島一遊+吳市+初試800系
DAY6 由布院之森+九重夢大吊橋
DAY7 快閃佐世保+長崎+稻佐山夜景+787系DX GREEN CAR
DAY8 大阪行街+關空-上海-香港

住就兩晚新大阪+一晚松江+四晚小倉

同埋想睇食好野個D可以出返去，呢篇野係無乜好野食的，反正係日本是但一間餐廳既質素自己都覺得好高

好，正式開始

好波

成個目錄咁長，幾時出書呀

玩咩

HNY

DAY1
正式開始......
飛0740，0400鬆D就醒左，但之前個晚0200先訓，眼訓到仆街

飛的入到去快快手checkin完打算入禁區食早餐，點知整緊
其他有開既地方都多人到仆街，所以算了

無乜聖誕氣氛，響應黨號召？

印度既LCC，剛剛開始飛香港無耐

先飛上海既MU726，前一晚會係香港過夜，所以出事既機會相對細D

要出outer bay上機，今次有三程機都係outer bay上落

今轉坐B-8571，東航既A321，兩年半機齡，算好坐，大約7~8成滿
而最嘈唔係支那大媽，係d香港廢中+小朋友，你老味上機大大聲講野講到落機，煩唔煩呀屌你

港式點心，香港上餐唔會差得去邊......
重有西式早餐揀，好似係熱香餅+煙肉

唔駛兩粒鐘就到上海浦東，由outer bay坐巴士返客運大樓都要接近10分鐘

國際線轉機會有個貼紙畀你，之後上一層可以自助搞轉機手續，唔駛五分鐘搞掂

新Post留名

lm

CONT.

過埋安檢又黎到候機大堂，同兩年前無乜分別，係大囉

幾好飲既茶，呢個牌子係唔錯既

又係準備坐巴士出去上車

會橫過滑行道，所以一定要讓飛機行先

又上機，B-6642，都係A321，9年機齡，個人覺得比之前坐個款舒服

又一餐，有雞麵同牛飯揀，揀左牛飯，都入到口，重有包花生

CONT.

早左land，入境又唔駛排隊，結果出到去連行李壽司帶都未開，第一次係日本要等行李 ，之後過海關望兩眼就放行，結果用左三個字左右就出到去換pass

連換pass都唔駛排隊，非常好
今次用既係7日山陽山陰北九州pass，可以坐埋指定席，經kkday app買1300hkd，最平係佢

當中出現左一樣好柒既野，就係我數錯日數
結果第一日既交通費張pass未用得，要自己嘔出黎，
所以順手買埋ICOCA+Haruka套票，再加錢劃埋位 ，終於有風神雷神版ICOCA

去新大阪，當然坐關空特急HARUKA喇，281系電車，94年投入服務，24年車喇，d設施真係跟唔上，要等到2024年先開始換新車

大陸轉機係咪要用回鄉證？

只會係checkin個陣叫你畀埋佢，但實際上用唔著

CONT.

51分鐘到新大阪，非常方便

落車行多五分鐘就到呢兩晚既酒店，算近新大阪駅，正

麻雀雖小，五臟皆全

放底D野之後就返新大阪駅，自動售票機非常方便，6千幾YEN飛走了

新大阪駅重開既月台，而家係特急HARUKA/KUROSHIO專用月台

其中一款鍾意既車型，223系

特急THUNDERBIRD，683系

另一卡係第二款色的

近江牛便當

接近2粒鐘到福井

東尋坊咩環境

只係去左拎飛，無去其他地方
有機會去睇下

巴打係咪礦主 成日飛去日本

社畜一件

挖金礦

又有鐵道遊記 留名支持

好似一星期見你出一次遊記咁

我都想一星期去一次
而家得長假期放到假…

挖鼻屎個隻挖礦就有

留名

CONT.
去福井做乜？就係為左拎之前係EKINET訂左既飛，雖然EKINET係JR東日本既網上訂飛系統，但除左係JR東日本既車站可以拎飛之外，係可以係一部份JR西日本/北海道既車站拎飛，詳情係呢度：

(漏左講，日文版EKINET同外語版EKINET係唔同的，上面講既野係日文版EKINET用既，外語版適唔適用我就唔知了)

而福井駅駅員似乎唔知有山陽山陰北九州PASS+唔太識用PASS+EKINET出飛(其實佢地有本天書講個期有D咩PASS同適用範圍，呢樣野我係之後係下關駅發現既，但駅員有無睇過就不得而知)，結果有個資深駅員拎左張PASS入OFFICE研究，而幫我出飛個駅員就出錯飛，收左我錢(係信用卡過數)

最後資深駅員出返黎話張PASS無問題可以出飛，而個駅員最後幫我取消哂出左既飛+退款，再用人手劃返一樣既位，辛苦哂
但同時令到我趕唔到下一班回程既特急THUNDERBIRD，要等多個幾鐘先有下一班車

重有個幾鐘，所以四圍行下，不過落雨
每次出國總會有一兩日會落雨

北陸新幹線既高架橋

越前鐵道福井駅，2003年接管左京福電氣鐵道原本營運既越前線同三國蘆原線而成立既第三部門公司，價值20億1千萬YEN

另外值得講既係佢同另一間民營電車公司福井鐵道實施直通運行，係少有路面電車同傳統重鐵直通運轉既例子 (試想下東鐵線同電車直通運行會點 )

CONT.

又係自動售票機，又有六千YEN飛走了

唔同批次既521系電車，姐係223系+225系

較新批次既521系電車，外表似225系

車廂環境同225系相似，對應埋One Man Operation

駕駛室

223/225真係好正 好似大部分2+2座位
果陣未坐過新幹線 坐呢隻都覺得好好訓

CONT.
睇黎我UPLOAD錯左D無縮到圖既相
SORRY

九頭龍線(越美北線)用月台，班次非常疏

等多陣又上車，翻新過既683系，隻雀真係好型

原來都有獨撚位

有埋自動售賣機

貫通車頭併結左都唔可以就咁行過去

食住花生遊車河，又係接近兩粒鐘就返到新大阪駅，然後就返酒店訓了

山陽山陰唔包敦賀去新大阪果段咩
點解比哂全費咁傻仔

嗰個係咪輪椅位

225系就應該全部都係cross seat，223系就有部份One Man Operation對應既番台有long seat

咪講左計錯日數，開唔到Pass住

因為我數錯日數，第一日未開pass，所以要全費

應該係
但照劃又無問題

SOR睇漏左TIM

點解要自費成12000yan咁貴 老遠走去福井拎車票

來回就冇左萬二

因為年尾多人坐，落到地先劃唔穩陣........

如果唔係數錯日數，可以用少一半錢........

夠食兩三餐好野

樓主有錢，12000yen濕濕碎

幾撚肉痛

慘在你唔去拎又會扣信用卡，呢筆錢硬食
其實你有冇計過坐新快速趕唔趕得切
如果趕得切，買Kansai Area 1 day補錢應該最平

趕唔切…
坐新快速轉普通車上到去已經10點幾，返唔到落黎

好奇樓主其實係訂左什麼jr東的車票 你不是用山陽山陰北九州pass 點解會用到jr east

sayin sayin pass 起jr 網可以叫佢book 6班

淨係得山陽新幹線同Haruka

佢係用JR東既予約系統去Book車飛，Book九州同西日本既車飛，而唔係Book東日本既車飛

基本上每間JR既網上訂飛系統都可以訂到全國JR路線，而只要條件合適的話就可以出到飛，而係得ekinet可以用pass出到飛

山陽山陰北九州pass用唔到，同埋要係JR西官網訂山陽山陰pass先用到，重有只能劃山陽新幹線同Haruka

學到野

正評先

支持鐵膠

點只兩三餐，瘋狂食松屋都夠

食鰻魚飯都夠食4次

黐線 樓主又飛

鰻魚

知你唔食但我食

DAY2
連登電腦版個UP相功能時得時唔得，想點

酒店有免費早餐，有四款包+果汁+三款湯任飲，過得去

食完就出發去拎之前經Smart EX訂既東海道新幹線飛，比就咁買平dd

NOZOMI ，真．N700A

唔駛一粒鐘就到名古屋

之後即刻去名鐵名古屋駅買飛，全車特別車既μ-SKY，μTICKET無論遠近一律360YEN (簡單講姐係全車指定席，指定席券一律360YEN，抵過JR)

有特別車專用月台，因為佢得3面2線，姐係咁

落車個陣會開對住1/4號月台既門，然後再開對住2/3月台既門畀特別車既人上落，非常有效率，而班次係非常密，差唔多係全日本最密班次既車站

CONT.

車到，名鐵2000系，μ-SKY ，同時佢都係擺式列車，利用空氣彈簧可以最大傾斜2度，從而係多彎既常滑線可以快5-15KM/H過彎
位就同新幹線普通車差唔多，日本D特急列車好難唔好坐

有車CAM+速度顯示，但唔係經常有

幾個小朋友細細個就自己出去玩，正

唔駛半個鐘就到中部國際空港

一出站就大大塊野指你過去

原來有高速船直接去到三重縣既津市

沿住條路一直行..........

到了

Smart EX 我都有個apps 但未用過
拎飛都係東海道個acc拎飛？

8日去到咁多地方

好辛苦囉......值得咩

好辛苦咩？唔覺喎
通常都係十二點前訓七點幾起身

咁樣貨金坐 會唔會仲貴過買全國pass

唔會，同埋全國pass坐唔到NOZOMI/MIZUHO，呢樣山陽山陰北九州好d

東海道．山陽新幹線有SmartEX嘅售票機就得

入密碼果套 好似開信用卡既密碼

跟相…又係6000yen 飛走了… 揸全國pass搭Mizuho

用app訂左飛去返SmartEX既售票機入返登記左個張信用卡就得

我寧願坐Sakura

miss咗上一班Tsubame為趕行程要追返

其實只要你想劃一班爆咗指定嘅
站長好人可以出特許俾你Mizuho唔使補錢
而且Tsubame343同Tsubame345成日爆

又見巴打出高質深度日本遊記，留名支持
幾時玩埋北海道同四國？

咁樣轉機去來回幾錢?
我見有時UO直去都差唔多價

咁好的

我有好多朋友都話北九州唔好玩，但係我去左咁多次日本，覺得北九州係最舒服同最靚

四千三；同期UO連行李差唔多，但我對LCC說FUCK

不要說了，最想去北海道，但實在好貴

四國點睇？再平啲抵啲

想去埋除左丸龜之外其餘三個現存天守

丸龜城好近JR去埋唔難

丸龜去過喇，無謂再去

四國唔夠大，如果自駕，北九州可以玩到10日，四國5日都差唔多了~

四國開車都應該要8日

瞓前一推

CONT.
事前已經係官網買左飛，用佢sd畀你個QR code嘟一嘟就入到場

一入場就見到主角，全世界第一部波音787
好震撼，第一次咁近距離見到波音787

講返dd背景，愛知縣(名古屋週邊地區)係日本既工業重鎮，最出名當然係TOYOTA
其實航天工業都係愛知縣既主要產業，而波音787有一部份組件就係愛知縣生產，然後經中部國際機場運返去美國既波音工場組裝
而波音公司亦將波音787初號機送左畀中部國際機場，係2018年10月正式公開展出，同時有商場、食肆等配套，就係FLIGHT OF DREAMS

787初號機既勞斯萊斯引擎
好鍾意佢個蓮花型引擎罩 ，好似可以降低嘈音

好大對轆

波音787既駕駛倉

CONT.

其中一part係模擬波音工廠既運作，而波音787可以講係全世界製造
而對翼就係出自三菱重工

787模擬器，可以事前預約(要錢)，又或者現場抽(唔駛錢)，可惜可惜

自己睇開有個架仔youtuber就玩左，可以參考下

而另一個特點就係同teamLab合作有一個燈光藝術表演，可以去高處欣賞，好似半個鐘定一個鐘一次(要拎抽選卷)，大約8分鐘

重可以摺飛機然後飛入指定既位，會有唔同既音樂

重有間波音官方鋪頭，點會唔買野呢.......

樓上既餐廳，同隻機翼幾接近
(呢度已經離開左要入場費既部份，呢度有三層樓，得第一層要收錢，其餘d食肆係唔駛錢入場，所以純綷想J下隻787/打卡既話係唔駛錢的)

我搭車玩左兩次，一次4日一次3日

CONT.

行完FLGHT OF DREAMS，當然要行下中部國際機場喇
POKEMON CENTER點少得

中部國際機場都有展望台，唔駛錢，重有無限量西北風供應

國內線個邊既STARFLYER A320，幾時飛香港姐.......
(btw條鐵絲網 )

JETSTAR JAPAN既A320

三隻737-800(搭多隻A320)

芬蘭航空既A330

AIRASIA JAPAN既A320

重有隻貨輪

遠處有隻747-LCF Dreamlifter

重有隻伏爾加-第聶伯航空既AN-124

重有隻海上保安廳既AgustaWestland AW139直昇機，都係要經跑道降落

重有好熟悉既AIR HONG KONG貨機

最後有ANA WINGS既龐巴迪Dash 8-Q400

太大風，吹到人都飛走咁濟
結果影完就拿拿聲跑返入客運大樓

你好多嘢應該冇咩興趣深度遊

四國睇風景一流

我有興趣架，冇咁多假咋

聽到都覺得慘
我們都是香港人

無人睇，不過開左頭又唔應該爛尾，繼續吧

食完西北風就出返車站，都係坐特別車架喇

而家多左呢d指示牌，非常方便

今次坐一部特別車，特急，1700系電車，可以停多d站，
聽多d我最鍾意個隻車內放送音樂

頭5秒

駕駛室

同2000系差唔多 ，好難唔舒服

之後就去左榮既POKEMON CENTER
多人到仆街

睇緊

睇緊+1

睇緊+2

對飛機唔熟
求樓主勿怪大家

CONT.

行左陣就行過OASIS21，名古屋電視塔

重有橙紅色既葉

中間重有個溜冰場，好熱鬧

返到近鐵名古屋駅，極速用自動售票機買左名阪特急URBAN LINER既飛，Deluxe seats
需時耐好多，但平過新幹線好多

近鐵30000系電車，VISTA CAR，1978年用到而家

今次坐既近鐵21020系電車，URBAN LINER NEXT
2002年投入服務，已經係近鐵特急車隊第二新 (最新係50000系)

座位配置可以話2+1，但其實叫1+1+1比較貼切，因為三排櫈之間闊度差唔多

閱讀燈同電動控制既櫈

側面可以拉張櫈出黎，唔算大

頭枕可以拉高拉低

都有車頭CAM，但都係間唔中先有

會話你知通過既大站(呢班車只停津、鶴橋同大阪上本町)

臨瞓前出多篇，追更好辛苦

突然醒起未食野，就係車上面買個便當，1030YEN，好味過新幹線車上賣個D

重有新幹線名物，硬過石頭既雪糕
btw原來URBAN LINER車內販賣得星期六日公眾假期先有，同埋要兩條友一齊賣，都幾高成本

兩個鐘就到鶴橋

係近鐵站可以直接去到JR鶴橋駅既月台，非常方便

今次坐環狀線內環方面，211系大和路快速，但係大阪駅之前都係各停

係大阪落車去埋梅田間POKEMON CENTER
又係多人到仆街，排隊畀錢都排兩三個字

真人版比卡超，我屌

支那癲貓國際

鏡頭一轉，又到左京都既POKEMON STORE
係梅田坐阪急特急係最直接最快

京都街頭都算有聖誕氣氛呀

好大個月亮

CONT.

又好快返又去到出町柳，再試京阪特急PREMIUM CAR

好鍾意京阪特急個LOGO

1+2座位，唔錯，同埋有專人招待，可能因為太多人白撞而要請佢地過主

48分鐘到京橋駅，對面就係JR京橋駅

去京橋就係為左食自己好鍾意既天下一品
拉麵個湯落埋蛋黃煮，又濃又「杰」，加埋個炒飯真係人間極品
重口味人士一定鍾意

食完好滿足既拉麵就返京橋遊下車河，原來而家211系既方向幕將回送試運轉放埋一齊

去到大阪轉新快速 ，雖然企足全程
但130KM/H既感覺好爽

黎到西明石駅，當然為左新幹線喇

去三原既KODAMA，用直通九州新幹線個隻N700系

車到，500系V編成
特登劃6號車

點解特登劃6號車？因為呢卡係由舊既16輛編成GREEN CAR改裝而成，拆左腳墊等等，不過都比其他位闊落d

500系真係百看不厭，到而家個樣都唔會過時，太有型喇
遊完車河就返酒店又完一日

出入都坐USKY

唔係，入去先係，出去坐普通特急，有分別的
係坐特別車(指定席車廂；μ-SKY全車指定席，特急/快速特急係兩卡指定席)要μ-ticket(指定席券，無論遠近一律360yen)，幾抵玩呀

同埋就算坐μ-SKY價錢同坐特急特別車一樣的，除非坐一般車喇，咁就唔駛畀360yen

你第二日已經開pass用

係，所以第二日係唔抵的

你去到最尾嗰刻先開
其實你計埋買東海道新幹線同去福井既錢，你應該可以買全國Pass

FLGHT OF DREAMS

得就一定得，但坐唔到NOZOMI/MIZUHO嘛

其實唔係大阪去東京，坐唔坐到Nozomi冇咩所謂啦，至於Mizuho，一日得幾班，坐Sakura都夠啦

好簡單一個問題 點解第一晚唔住福井

sakura有時一小時都冇一班

藍色唔係Sakura

不過唔check都唔知原來山陽段都係一個鐘一班，加埋Hikari都係咁疏車，都係收返買全國Pass個建議

下點解要住福井，我上一上去拎飛咋喎

上下午繁時係可以個幾兩小時一班

6:25 6:50 7:15 8:04 8:11 9:14

我果張博多時間表

我睇緊新大阪

樓主有米
點解又揀係支那轉機?

平d，同埋唔想坐LCC

應該係講住福井 第二朝開咗pass先番大阪 可以慳番少少車費

DAY3

又係新一日，CHECKOUT之後就行返去新大阪駅，假期完左好似少返D人

今次坐直通九州新幹線既SAKURA號，JR西日本N700 S編成
同其他N700(A)(16輛編成既N700已經改哂同N700A一樣，起碼性能上係)唔同在於普通車都係2+2座位，舒服D
btw頭頂行李架放得落29吋喼，突左dd出黎

唔駛一粒鐘就到岡山

之後過在來線月台轉特急YAKUMO，國鐵381系電車
1973年投入服務，而家得返伯備線特急YAKUMO重用緊

381系係國鐵第一款量產既擺式列車，可以透過車身最大傾斜5度，最高可以提高過彎速度20KM/H ，亦都係日本現存最後一款用自然傾斜裝置列車，因為過彎個陣太搖，令乘客覺得唔舒服，甚至暈車浪 ，所以而家大部份擺式列車都轉左用其他方式既傾斜裝置

坐得舒服，行車又靜，係張枱細左D

CONT.

岡山駅月台買既便當，日本雞真係好好食

伯備線沿途風景

備中高梁駅，其中一個多人落車既站

無人坐既GREEN CAR，所以入去望下

lm 先

CONT.

備中川面駅，架車會係度做列車交會而唔會開門上落客，姐係所謂既運轉停車，車掌通常都會提乘客會停一陣 ，而列車交會係單軌路段入面非常常見，因為可以避免相反方向列車行駛係同一段路軌而對撞

過左伯耆大山就轉入山陰本線，行得爽快好多

3個鐘到終點出雲市

隔離月台去濱田既KIHA120柴油車

有裝到IC CARD用出閘機

又黎喇，出雲市駅，天氣非常好，心情都好

重有隔離既一畑百貨店同一畑電車既電鐵出雲市駅

為咗唔坐lcc可以去得幾盡 貴我都可以接受，大陸轉機真係不了， 好驚delay

一嚟樓主係大時大節先有得飛，LCC係呢啲日子一樣貴，二嚟佢一去去10日，頭尾冇一日都唔覺

至於我呢啲可以搶到平機票、每次去都係3-5日既就相反，寧願LCC都唔轉機

CONT.

電鐵出雲市駅既時刻表，唔算密車

一畑電車係島根縣一間小型私鐵公司，最初為左方便d人去一畑寺參拜而興建，到最後可以由出雲市去到松江同出雲大社
而比較令人留意既係佢曾經大力支持《49歲的電車夢》呢套電影，因為故事入面主角兒時夢想就係成為故鄉一畑電車既駕駛員
另外想搭鐵路去出雲大社亦要靠佢

站入面都算簡陋，列車開出前10分鐘先會放人入閘，ic card係用唔到的

買左往復乘車券，係無平到的

火水爐取暖

DeHaNi 50型電車體驗運轉活動，架車係1928年製造，到而家重行得，重借過出黎拍戲

多謝你幫我補充

不過認真，自己係支那轉過四五次機都無delay，去日本個程都早左到，算係咁

CONT.

《49歲的電車夢》同類系列電影最新一套，背景係九州既肥薩橙鐵道，
女主角做運轉士

上得月台，高架化月台同山陰本線出雲市駅既月台並排

一畑電車最新款列車7000系，2016年開始投入服務，由JR西日本既子公司後藤工業+近畿車輛製造，一共有4架
個樣似JR西日本225系+JR四國7000系合體

有隻咁既野係車廂中間

好快就到川跡，要去出雲大社要係呢度轉車

係川跡駅可以見到大社線+北松江線來回列車一共三架車做列車交會，都算奇景，可惜影唔哂

上左大社線既列車，5000系電車，前京王電鐵5000系電車

我聽朝先幫你推

島根幫肥薩賣廣告的

假期多先可以任性， 去得幾日嘅連影張相都要快手

去日本我好鍾意用到啲時間好盡，臨上機都要遊車河/睇飛機

無咁好心機去捕機票
同埋去同返黎時間基本上fix左，好難改

所以唔同需求俾唔同既人

用盡張jr pass 新幹線當地鐵坐 唔係鐵膠，但on到個搭車schedule都好有成功感

因為同一個系列電影掛.....

日本D機場通常都有展望台，好正

CONT.

5000系電車上面有埋介紹，改裝都係由京王搞掂埋 (京王重機都係京王集團成員)

好快就到出雲大社前駅，駅舍入面都幾似西式教堂

駅舍外表睇落好低調

係駅舍隔離都放左部DeHaNi 50型電車畀人任睇

駕駛室，KEEP得非常好

電影廣告

有冇去舊大社駅

CONT.
今次用左三部唔同既野影相，要搵相都有d難度，而睇落D相好明顯地會有唔同質素 (ZENFONE5/SONY A7/P記ZS70)

去出雲大社既路上，其實都幾多車

終於到左出雲大社，上次去山陰因為落大雨去唔到

其實出雲大社真係好大，我都係行左一部份

出雲大社供奉大國主神，相傳佢繼須佐之男(斬八岐大蛇個個人)之後統治出雲國，有唔同既神話流傳落黎，最出名應該係因幡之白兔
亦相傳佢係眾神之主，每年農曆十月全國既神都會齊集出雲國開會，稱為「神在月」，其他地方就叫「神無月」
同時相傳出雲大社係求姻緣而出名既 (當然唔只男女之間個D，重有人際關係/工作關係個D喇)

拜道，都唔少人黎

但旅遊台成日開post批判坐lcc嘅人
同樣凌晨機， 我自己會選擇 uo>港航， 起碼唔使半夜畀人叫起身食豆腐花

請問, 如果買關西WIDE PASS, 分兩日
一日大阪姬路城即日來回
一日大阪岡山即日來回
有無問題
我意思係時間上會唔會好戇居
因為我見其實搭新幹線好快, 即日來回都唔會好大問題咁

冇問題

睇下坐320定330喇，HX其實我覺得唔錯，當然同CX無得比喇
UO仆街死吧

即日來回一定得，落埋高松都重得tim，睇下你想去到有幾深入

係咪就黎玩完

問借錢即係冇問題啦

仆街死咁嚴重

太多港畜乞衣坐 x

我都係乞衣，去得最多嗰年9成都坐佢

當年係佢最平，幾百蚊飛日本，廚叉連飛東京大阪都冇，冇理由同錢作對

張ICOCA 幾靚

咁樣一來一回冇咗萬幾

樓主好癲

出雲大社
想去好耐
上兩次都因天氣問題去唔到

成日坐，唔覺 覺得好坐過hx
由其你比五雞野訂左個飛雞餐

咁當年我都有幫襯既，飛廣島得佢同港龍
但之後真係怕怕…

而家都係搵轉機盤算，想試下台灣轉機

CI

BR 都唔錯

幫推

係咪delay

hij飛247,暑假246
勁多上年記既人坐好似係

冇大社駅?

唔係，怕左d乘客，成班廢中生蕃咁樣
大大聲講野都算，係機場禁區間duty free話好多野買同埋講價

我都想試下BR，但貴+飛香港成日用A321

未到，大社都未去完

行程好跳脫

下有幾呀？我覺得好輕鬆

跳脫唔代表唔輕鬆

兩條友4隻手拎住4大袋手信 霸晒成個機倉locker

CONT.

繼續係參道上，為左保護d樹根，所以要人兜路走，但d人好似都唔多理

幸魂奇魂既像，相傳大國主神建國之時係海邊遇到升上黎既野，稱為幸魂同奇魂，而幸魂奇魂就要求大國主神供奉佢，咁先可以建到國，如是者大國主神亦順利建國同治理

手水舍

鍋之鳥居同拜殿，拜殿入面咁啱有人做緊儀式

御本殿既八足門，睇黎入唔到去所以就調頭了
順手買左幾個御守，1000YEN一個其實幾貴

大國主神同因幡之白兔
相傳大國主神幫過佢而令大國主神得到女神歡心

好多兔仔既石像，好得意

CONT.

行返出去，間STARBUCKS都特別過人

之後去埋郵局買+寄POSTCARD就繼續行落去，個大既石鳥居先係出雲大社既第一個鳥居

行左十分鐘左右就到左JR大社駅遺址
原來係國鐵大社線既終點站(出雲市~大社)，曾經有直通大阪/名古屋既列車，而國鐵解體之後就由JR西日本繼承，但去到1987年就被列入第三批特定地方交通線而係1990年正式廢線，由一畑電車同巴士接手，而大社線運輸密度平均每年都有2600人，係廢線入面算多

駅舍而家一部份變左觀光案內所，同時保留木造結構

以前既收費表，去東京既基本運費同而家差唔多

唔知幾時既大社線時刻表，但以我所知大社線取消前都係大約1個鐘1班，全部都以出雲市做總站，每日有15對車

我女友話張野好樣衰

試過 又幾快 仲要有吉位好舒服

今次多圖

green car張櫈唔太好坐
頭枕成日自己sir返落嚟
椅背㩒咗制都唔識彈返上嚟

睇緊！

我去日本只係搭過名鉄
無搭過JR

我搭過1次咁大把

台灣機最煩係早機去日本，係香港朝早出發會轉唔切機，要早一晚係台灣訓
一係就搭夜機，夜hihi先到

始終太舊喇…ゆったりやくも都翻新完接近十年

聖誕節 復活節 e d大陸無假期既節日
起大陸轉機係平 如果多假is ok

CONT.

一堆旅館既廣告，而家好似重有D存在的

以前用係單軌既大社線既閉塞機

以前急行「大社」同寢台特急「出雲」既牌
btw原來SUNRISE出雲同出雲係並存過，一個經伯備線+山陽本線；一個經山陰本線，出雲開得早過SUNRISE出雲，但遲到過佢

入到去月台，因為以前會有寢台列車停靠，所以月台特別長
重有部國鐵D51形蒸氣火車頭

黑白相懷下古

遺跡，keep得唔錯

CONT.

對面月台，重有名所案內牌

國鐵D51形蒸氣火車頭774號機，本身放係出雲大社展出，但係舊大社駅復修好之後就搬左過黎
由1935年整到1945年，一共整左1184架(計埋輸出台灣、蘇聯、韓國個d)，係目前為止製造數量最多既機關車
而家除左日本本土keep左百幾架，加埋JR東日本有一部行緊SL碓冰+JR西日本有一部行緊SL山口之外，係台灣彰化、庫頁島都有keep住

睇完就出返去，途中有出雲阿國像
相傳佢就係歌舞妓既始祖，為左籌錢維修出雲大社而全國巡迴演出

外牆幾得意

大社駅正呀

CONT.

又返到出雲大社前駅，今次坐最新既7000系電車

好懷舊既牌

又返到川跡駅，三架車一齊交會

對面既2100系電車，都係由京王5000系改造

返到出雲市駅，終於可以坐最愛既KIHA187 SUPER OKI

的確唔錯，雖然唔係咁多野睇
不過環境一流

女友

無抵觸呀，大家夾唔到假，二來無謂要佢咁chur，第三佢覺得鐵路d野款款一樣

可能唔係獨遊

係獨遊

講起出雲 我上次都係八雲由岡山碌入去
係對面月台見到sunrise 出雲
好想試

CONT.

原來1號位係放唔到行李

頭頂行李架都勉強放到個喼

有兩張枱

駕駛室

好快就到左松江駅，都係用到IC CARD

今晚住東橫INN松江駅前，10送1唔駛錢

寢台同gran class都好想試

寢台我試過高松搭返岡山

鐵膠行程非鐵膠好難理解

GRAN CLASS非常好
寢台剩係試過戰鬥民族既紅箭號

E7 my favourite
但E5就可以搭耐啲

兩種都坐過，無憾喇

試咗邊種？

嘩
邊㗎正啲

上一篇遊記有提過

E5
坐過全程 4粒鐘真係爽皮

整下d題外話，話說而家山陽新幹線已經有free wifi用，唔似以前東海道新幹線要收sms先用得

首先係呢版

然後就需要用是但一種login方法，好快搞掂

完成就會show呢版，enjoy
每30分鐘需要login一次

速度唔慢，起碼睇1080p youtube唔駛點load，不過因為今次張電話卡有50GB data，完全用唔著wifi

爽到不行，不過呢d野試一次就夠

晏啲睇睇

專人服侍

飛膠巴用咩機
今次啲相係好鬼靚

zenfone5、sony a7、panasonic zs70

2月下旬去廣島
啱晒

但我無試過隧道掂唔掂
我試左新大阪-新神戶之間一段仔

[/quote]2月下旬去廣島
啱晒[/quote]但我無試過隧道掂唔掂
我試左新大阪-新神戶之間一段仔[/quote]
我到時睇下掂唔掂
唔掂都仲有自己張sim

不過連wif 都唔掂咁電話卡多數都係唔得啦

而家好左好多架喇，之前去入親障隧道就收唔到

大社駅好有大正浪漫feel

CONT.

係酒店放底D野之後就去搵下野食，見到松江駅隔離有間咁既野，見到呢個定食，膽粗粗入去試下

首先會畀一條熱毛巾+茶+沙律

然後有個冷麵

主菜到 刺身真係好新鮮，完全唔腥
牛脷都唔錯，當然無仙台個隻入口即溶咁震撼；反而D燒牛肉太肥，有點失色

味噌湯，有好多隻蜆仔

食飽飽就行下車站個商場，都有聖誕氣氛喎

行完繼續遊車河，去鳥取既SUPER MATSUKAZE，繼續係我最愛既KIHA187 ，坐呢款車真係無論係聲音同動感上都好好feel

原來有個空間，雖然唔知有乜用

個半鐘到鳥取

CONT.

新既觀光列車「天地」
用KIHA47兩輛編成改裝而成，全車指定席+GREEN CAR

直通因美線既智頭急行HOT3500形柴油車

HOT7000系，由京都而來既SUPER HAKUTO

今年青春18張POSTER
係釧網本線知床斜里~止別之間影既

鳥取駅

今年Mister Donut既福袋，可惜隻比卡超太肥唔得意

兜左陣就回程，又係SUPER MATSUKAZE，又係KIHA187
百坐不厭呀屌你
btw增結原來係咁

一粒鐘又到米子

CONT.

原來而家境線全線換哂鬼太郎列車

而返到米子未有車，繼續影下車

係留置線既KIHA121形，應該就係KIHA126形既單卡雙駕駛室版本
JR西日本係山陰本線高速化之後叫地方政府出錢整既新型柴油車

點少得台柱KIHA47

運轉士用既時刻表

キヤ143形柴油車，用同KIHA189一樣既引擎+一樣既出力
除左除雪之外重可以幫手調車

遠處入返米子維修區既KIHA187，就係剛剛坐完個班SUPER MATSUKAZE

柯南塗裝既KIHA126形

伯備線終電，去根雨既KIHA121形

去西出雲既115系1000番台，有一邊個車頭好怪
封左貫通通道+同駕駛室合併，奇奇怪怪的

最後就坐YAKUMO返松江

返到松江打算去綠色窗口買飛，點知收左，諗諗下其實都係補特急費+DX GREEN費，係售票機都買得到

最後係七仔買幾舊炸雞賀聖誕

夜晚若果係山陰我會試下短坐寢台一小段試下(出雲>米子)
ノビノビ都好

今次蠢左，難得劃到指定席

你用邊張卡？

3既漫遊卡，本身個10GB，但期間限定加到50GB

今晚再更新

50G wifi
樓主好享受

係data唔係wifi
不過其實10GB都夠有突好多，今次都係用左3GB鬆d

留名繼續支持

DAY4

新一日，東橫既早餐係食唔慣的

好懷舊既牌，L特急都已經唔存在

SUPER OKI/SUPER MATSUKAZE專用既指示牌，先進得多

都係坐KIHA187，SUPER MATSUKAZE
不過呢班車只係去到益田，而下一班SUPER OKI又太晏，無計

望住運轉士駕駛絕對係享受

SUNRISE出雲既廣告，好想坐一次

到左出雲市之後有兩個職員上左車，重set左舊野，結果就遮住哂
舊野應該係check路軌狀況既儀器

山陰海岸其實好靚，不過落雨......

兩個幾鐘到左總站益田駅

CONT.

等轉車期間買下零食，花生無得輸

益田駅所在既益田市係島根縣西部最大城市，但其實都頗為鄉下，無辦法島根縣都係鄉下地方

不過車站隔離都有間酒店，規模唔細

週邊地圖，附近都無乜好行，比較出名有匹見峽，重有石見神樂
同埋都養住個石見空港，一日有兩班機來回東京羽田

兜左陣因為落雨入返月台影下車，都係KIHA187，等緊返鳥取

三部車放左係留置線

KIHA120，JR西日本放係支線用既小型柴油車，
係北陸、關西、山陰、岡山、廣島、山口地區都會見到佢，不過唔同色
通常都只會一輛編成咁行，但多人既時候就會併結幾架一齊，個樣都幾得意，之前三江線臨廢線之前就係要應付送殯既人流而併結幾架咁行

好懷舊既牌

又上車，今次係山口線開去山口既區間車，又係KIHA47，
重要托住個喼其實坐得唔舒服

經呢邊落去九州用左幾耐

見到堆 KIHA 40 47 120 都唔開胃
一程搭兩個鐘站站停嘅恐怖回憶

如果唔係托埋喼會好好多

6粒鐘

CONT.

漏左講一樣野，山陰本線係益田駅做營運分界，由呢度去長門市既車係疏到仆街 ，但竟然有一班會直通到下關駅，4粒鐘

頂住對腳兩粒鐘，都幾難頂
btw沿途好多學生上落，其實霸左對位係非常唔好意思......

沿途都係山山山同山

兩粒鐘到山口，然後要過對面月台轉車去新山口，都係KIHA47
全車爆滿

幾個字到新山口，然後要極速行過新幹線月台，得7分鐘轉車

車到，N700系九州車，第一次坐，不過只係一個站

幾個字到小倉 ，由松江落黎需時六粒鐘
如果經岡山轉新幹線只要四個幾鐘，不過為左儲里程，試下都值

CONT.

行兩分鐘就到酒店，JR九州小倉酒店 ，間房算闊落

最正係對住路軌 ，在來線新幹線都睇到，不枉我早個幾月sd email request

抖左一陣又出發，小倉駅在來線個邊，不過睇黎駅員唔太識張PASS，要打開埋張PASS畀佢睇先放行

對於JR九州既車，第一個印象就係好多顏色
(呢架係去門司港既415系)

好快就到左門司港，都幾懷舊

CONT.

新既門司港駅舍就黎開放，睇黎幾似大正年代

有個鐘+泉，敲下都唔錯

九州鐵路既起點，就係1891年由門司~玉名之間通車

平成築豐鐵道門司港觀光線「潮風號」既路軌，可惜冬天佢唔開
如果唔係去關門行人隧道就方便得多

作為鐵膠當然要去九州鐵道紀念館喇，盛惠300YEN

門司港駅舍裝修唧

我知，都叫大整喇

睇到「新既門司港駅舍」嚇到
以為有座新嘅起出黎

『翻』新既 漏左sorry
搞grand open證明好重視

キハ40嚟架喎

咦係喎.....雖然都係一樣

鐵道館有pass唔係八折咩

300yen姐，唔駛八折喇下話

臨瞓一推，追更的社畜

追文一推

文呢

今晚收2200

推

仲以為山陰啲車好疏，夜晚都可以咁坐法

咁唔理你，我自己出文先

要夾準班次

CONT.
追更+天地更真係好撚累
九州鐵道紀念館2003年開張，用返以前九州鐵道本社大樓同週邊野改建而成，規模唔算大

2013年翻新之後加左三部曾經活躍於九州既車頭部份連駕駛室

首先係485系電車，個位真係好窄，同之前係碓冰鐵道公園架189系一樣

同埋有個咁既裝置

重有ED76同EF30兩款電車頭，大同小異，都係窄到飛起
最好既係三個車頭都可以任入，部份掣可以㩒/轉，可以幻想自己真係揸緊 ，但當然一定要錫住D野，買少見少架喇

另外九州鐵道館亦係第一個有迷你鐵道公園既鐵道博物館，300YEN一次

其實真係幾迷你下

今次坐既迷你813系

一開始工作人員會叫你一拉拉到5檔，之後就會自動駕駛，兜左個圈返總站推上0檔就得，得幾分鐘

CONT.

本館就係舊既九州鐵道本社，做埋文化遺產

都係同其他鐵道博物館相似既野，講下歷史

比較特別係呢個811系電車模擬器，個車頭就係2002年鹿兒島本線追撞意外而報廢既811系車頭

二樓都係一d展覽，呢d牌真係好靚

重有兩款883系用既櫈畀人坐

最後一張唔係885系?

我印象中883系都有，可能記錯

新造既車都係用呢款櫈，但第一款量產係885系上面

我上次冇睇到3個車頭就走左

大宮個鐵道公園好玩d

迷你唔係淨細路玩炸咩

呢個當然喇，入場費都貴三倍

佢一次最多坐三個人，有預大人既

CONT.

出返車輛展示區，首先有國鐵KIHA07形柴油車，1937年造
入去參觀係要除鞋的

又係485系電車

關愛座

583系電車，同京都鐵博個部差唔多

14系客車，可以入車廂體驗下寢台列車

ED72形電車頭，得返呢部KEEP住，其他劏哂

EF10形電車頭，第一代關門隧道用車，呢部都係死剩種

其實重有部C59形蒸氣車頭，不過竟然無影到
重要係準鐵道紀念物

入去第一時間就係睇呢三個車頭

當時去到就黎收工
算喇對SL無乜愛

SL影相好過搭

我都有去

你個名

個迷你火車又幾過癮

一定無大宮個個咁正，叫做過下癮

個個好似未睇過人講

通常一開館就要去排，好快就爆

即係要住附近先得 同早起

我兩次去都未爆，不過個籌要等到差不多收館先排到

唔知開咗新館之後係咩情況，不過我玩嗰次係可以排到即刻嘅section(因為如果人多係會派之後時間嘅整理卷）
講緊係下晝三點幾

E5 sim
上次去差半分鐘就排到

我上次去門司個博物館
個811系sim任玩
仲可以喺樓上睇埋實時電腦系統，睇附近2個站有咩列車行緊

CONT.

有個舊門司駅既駅名標，其實1942年之前門司港駅就係叫門司駅，之後先改左名

舊既0里標記，九州鐵道既開始
值得一提係九州鐵道紀念館隔離就係門司港駅既留置線，新舊車放埋一齊既場面幾有趣

之後就飛的去下一個目的地，關門行人隧道
其實有巴士既，不過送車尾 ，盛惠1000YEN
呢條就係關門橋，1973年啟用，曾經係日本最長既橋

和布刈神社既鳥居

對面就係關門行人隧道九州入口

CONT.

搭𨋢落去個陣有D注意事項，同埋單車同電單車通過隧道要收20YEN，重有要熄匙

關門隧道作為國道2號既一部份，同鐵路用既關門隧道(在來線)+新關門隧道(新幹線)一齊貫通關門海峽，連接本州同九州
而關門隧道有趣既係特登整埋行人隧道，可以用腳彈出彈入九州同本州之間

出發行路過本州

其實行人隧道呢PART大約得800米

人流唔算多，同埋算多人跑步

去到福岡縣同山口縣分界，彈出彈入

河豚同八爪魚？

到終點，山口縣下關市

CONT.

關門突破，睇落好似好勁

有車過隧道請磅水

本州個邊既入口

關門隧道既建設紀念碑，由1939年開始挖掘主隧道，中間經歷左二次大戰而停工，去到1952年復工，再整到1958年先正式通車，認真大工程

壇之浦之戰紀念像，作為源平合戰既最後一場戰役，，一邊係源義經最出名既「八艘飛び」(姐係連續跳過八隻船)；一邊係平知盛「碇潛」(姐係拎埋舊錨碇跳水自殺，因為驚死唔去)，代表住源家勝利平家滅亡

我上次去門司港唔夠時間（下晝6點機返香港），所以冇去到關門隧道

比我想像中行得快
可能因為黃昏去

上次下晝先去
乜撚都唔洗排

最後仲揸得慢所以俾站嘅哥哥用個對講機催我返去 <- same here

好多野行，唐戸，春帆樓，赤間

9-6都未夠

有啲傻仔研究我個名

用箱收錢真係日本先work

唔同嘅pokemon centre各有咩限定野買？

大宮鐵博只要平日兩三點先去就會少人

其實無，只係存貨有唔同

所以一定會再去

會再去x2

輕輕一推

CONT.

馬關開港百年紀念碑，紀念幕末時期四國聯合艦隊(英、法、美、荷)炮轟封鎖關門海峽既長州藩守軍(其實係長州藩實施攘夷政策，襲擊外國人同封鎖關門海峽在先 )
之後講和條件就係容許各國可以係關門海峽自由通航同賠錢 ，而馬關變相對外國人開放 (之後美國將自己收既賠款還返畀日本 )，而長州藩亦明白到攘夷係無可能，轉而親近英國擴充自己實力

亭入面都有支炮，呢支長州砲係天保年間鑄造，原本裝備係下關既炮台，係四國聯合炮轟馬關之後畀外國搶左，最後由出身山口縣既外務大臣交涉之後拎得返

都係長州砲，八十斤加農砲，長州藩主力用既加農炮，但同外國既比就差得遠

由本州望返過九州

關門橋底，都幾宏偉

零零舍舍突左舊野出黎

長洲係咪九州熊本縣個長洲

CONT.

沿住海邊行開始天黑，又一間稻荷神社

就係沿住國道9號(由京都出發，基本上同以前既山陰道相近)行

日本共產黨

赤間神宮

春帆樓，全日本第一間合法提供河豚料理既餐廳，而更出名既係當年馬關條約就係呢度談判同簽署 ，本身棟野係盟軍轟炸日本本土燒毀左，而家呢棟係戰後重建的，到而家仍然係一間高級和式料理餐廳+旅館

隔離有棟建築物就係「日清講和紀念館」，陳列當時談判既資料，不過去到太夜關左門

李鴻章道，當年李鴻章就係經呢條路來往佢住既地方同春帆樓
而李鴻章曾經係呢條路上畀刺客用鎗射傷塊面，據講成為第一個照X光既中國人

係指江戶時期既長州藩，大約係而家既山口縣

CONT.

之後行到唐戶市場，不過已經收左

摩天輪，上面望出去應該幾靚

敦煌海鮮酒家

聖方濟·沙勿略紀念碑，作為天主教傳教士佢曾經係印度、馬六甲、日本等地方傳教，呢度就係佢登陸本州既地方

之後搭巴士返下關駅，然後再去劃位，結果綠窗口位哥哥仔左望右望張PASS，搞左好耐先出到張飛，明明張PASS上面都列左喇
btw原來佢地有本天書講有d咩pass既

經在來線返小倉，係過關門隧道前會經歷交直流電轉換既過程，幾得意

日田彥山線既KIHA147+KIHA47混合編成，其實外觀上兩者無分別
KIHA147只係換左引擎同變速機既KIHA47

CONT.

之後搭新幹線過博多，再去JR博多城間POKEMON CENTER

之後係博多駅影下車，885系真係好型

之後突然醒起想試下博多南線，即刻行返新幹線月台個邊
用既係700系E編成，HIKARI RAILSTAR

全車自由席，好多人坐，好似真係第一次坐呢款車

8分鐘就到博多南駅

博多南線本身只係畀山陽新幹線列車回送返博多綜合車輛所既接駁線(部份路段同九州新幹線共用)，唔載客的，但隨住附近發展成為人口密集既住宅區，又無乜大眾交通工具接駁福岡市區，幾經爭取之後係1990年JR西日本將新幹線用車當通勤列車咁用，雖然佢係用新幹線既車，但分類上會當佢係在來線

JR西日本將呢條『在來線』上面運行既列車當係全車自由席既在來線特急咁收錢，姐係除左基本運費(200YEN)要加特急費(100YEN)，成為全日本最平既定期「新幹線」列車 (重有上越新幹線支線，越後湯澤~GALA湯澤，收得重平，240YEN，不過冬季限定)

列車分等上會當係山陽新幹線既KODAMA，同時佢係JR集團唯一只用數目字稱呼既特急列車；講多最後一樣，因為博多南駅只容納到8卡車，所以JR東海既16輛編成列車係唔會行走博多南線既

885感覺好似河蟹號

CONT.

返到博多，又影下車，883系又係好型既車

之後特登坐我覺得最型既車，787系
無論飛機既波音787同鐵道既787系一樣咁型

今次坐在來線特急KIRAMEKI

好鍾意呢隻燕子LOGO

座位算好坐，亦少有普通車都有閱讀燈；另外歷經唔少次改造之後，787系有唔同輛數編成出現，最新有4輛編成用係普通列車

有同飛機差唔多既頭頂行李櫃

另外有GREEN個室，4人用

應該咁講，885系個樣似ICE-3，而西門子賣ICE-3(Velaro)技術畀支那整左CRH3

CONT.
繼續J爆787系 ，難得KIRAMEKI唔算多人坐，又GREEN CAR以外自由席，任行任J

都幾多呢D空間，幾好

自動售賣機

有當年RELAY TSUBAME(九州新幹線全線開通之前行走博多~熊本既在來線特急)痕跡，而家轉哂叫AROUND THE KYUSHU

有近畿車輛造既車卡

其中幾卡係車廂中間有行李架

其中一卡既位又有唔同，應該係以前RELAY TSUBAME用？

CONT.

另一卡有呢隻SEMI-COMPARTMENTS

有HITACHI造既車卡

個感覺真係似搭飛機

拎過獎

btw去到門司港總站就搭返普通車去小倉

北九州MONORAIL

最後松屋宵夜 重有張牛肉定食減70YEN+期間任用既COUPON，所以之後晚晚都食
食埋就返酒店，旅程過左一半

上次去咗邊11日九州，差架九州橫斷特急未搭到

DAY5
本身plan左去津山+錦帶橋，但因為突然知道個同事一家係廣島，咁就不如見個面食個飯，所以行程大改

酒店早餐，唔錯唔錯......

今轉坐MIZUHO，小倉直飛廣島唔駛一粒鐘

之後轉路面電車去埋廣島間POKEMON CENTER

有呢隻蛋既5週年紀念展覽

之後行去原爆DOME，作為原子彈爆炸倖存既建築物，有唔少人黎憑弔或者參觀，唔少鬼佬tim

第二代相生橋，當年搭載「Little Boy」原子彈既B-29轟炸機「Enola Gay」就係以呢條T形橋作為目標，點知投下個陣歪左600米，結果就係島醫院上空爆炸，成就左人類第一次既核攻擊，死左超過十萬人，不過無得怨，戰爭就係咁

而第一代既相生橋亦同原爆DOME一樣因為處於爆炸中心附近，受既破壞相對細，所以倖免於難，重KEEP住用到1983年先重建今日見到呢條橋

CONT.
本身想去埋廣島城(雖然去過，無乜野睇)，但因為就夠鐘，所以無去

因為約左人係廣島駅食飯，所以搭返路面電車返廣島駅，新舊電車

最後係廣島駅是但搵間野食，唔錯喇
btw同事個仔非常可愛得意，平時根本無機會見到

之後講起吳市好正，想睇軍事野可以去，所以就要係錦帶橋同吳市取捨，最後揀左吳市

廣島真係好正，同埋廣島去博多新幹線超快，真係日日即日來回都冇問題

其實只係個同事咁啱去廣島先過去，平時好難見到面

女同事

人地仔都生埋

我知呀，你話人地個仔得意

經上海轉，平過直航？

平過非LCC直航，LCC狗也不屌

都要後生過我

地方媽媽

想睇 BB相
長假期間去日本都可以睇到好多可愛BB

人地小朋友無謂放喇

上年暑假去京都同大宮鐵博見到成堆bb黎參觀，超可愛

平時都有好多小學生去

CONT.
同同事一家食完飯，佢地就去機場，我就落返在來線月台

227系，廣島地區主力用車，2019年3月時間表修訂之後廣島地區(山陽本線、吳線、可部線)會統一用227系，國鐵廣島消滅
要國鐵電車去山口、岡山喇

藝備線既KIHA47，而家重有一段(狩留家駅~三次駅)因為2018年7月既西日本暴雨而停駛，預計要2019年秋季先重開

車身LED顯示版可以有好多玩法

CONT.

上車，吳線快速列車「安藝路LINER」，都係227系

半個鐘到吳駅

12月15號先正式全線運轉再開，重有段VIDEO
有LINK有真相

吳駅其實唔算太大

CONT.

係吳駅出黎，沿住天橋入左個商場一直行，再行多段天橋就見到吳市最值得行既兩個地方

門口有希臘海神Poseidon像，好型

重有支陸奧號戰艦既主砲 ，大和號未出現之前可以講係日本海軍最強火力既戰艦，不過戰績欠奉，結果1943年無喇喇係廣島灣沉左

CONT.

入場費800YEN，有得免費借AUDIO GUIDE，但我無借到

同場有個有關長門號戰艦既特展，不過無影相
而長門號同佢姐妹艦陸奧艦一樣係「大艦巨砲主義」既典型例子，希望用戰艦既大口徑火炮奪取制海權，所以各個海軍強國都爭相開發大口徑火炮放落戰艦度，長門、陸奧艦有16寸，最癲既大和號有18.1寸

不過去到第二次世界大戰，特別係珍珠港之役之後，D人開始意識到潛艇、航空母艦先係決定勝負既武器，再快既戰艦係航母既艦載機面前都只係一舊行得慢既鐵 ，加埋潛艇既魚雷就更突顯傳統戰艦已經過時

講返長門艦，佢係落水之後就成為大日本海軍既標誌戰艦，亦係聯合艦隊既旗艦(直到大和號落水)，之後係二戰入面戰績欠奉，不過亦因為咁佢係少有可以迎接到終戰既戰艦

戰後美軍接收左長門艦，而長門艦係1946年成為核試既標靶艦而被炸沉

成間博物館既主菜就係呢隻1/10既大和號模型

海軍博物館，一月尾會去

露jer仔, bam

個館咁少人的

CONT.

特攻兵器回天魚雷，簡單地講就係人手操舵既魚雷，士兵入去就有去無回，不過其實無乜戰果，但死左百幾個士兵

重有好出名既零式戰鬥機，呢架係終戰時係琵琶湖降落個陣沉左落湖底，70年代個陣拎返上黎復修，之後放黎呢度

重有D戰艦用既砲彈，真係好大粒

CONT.

之後就去對面大大隻潛艇

就係海上自衛隊吳史料館

吳市係廣島縣第三大城市(排係廣島市同福山市之後)，擁有天然海灣，所以順理成章成為軍港 ，同時擁有東亞最大規模既造船廠，大和號戰艦就係呢度建造 ，所以呢度亦成為盟軍轟炸既目標

因為戰時盟軍同日本海軍都放左好多水雷係日本附近海域，所以海上自衛隊成立之後其中一個主要任務就係掃除水雷

留意1月尾有幾日臨時休館

邊度有得睇？

即刻上官網睇，一月21至25臨時休館

CONT.

有展示唔同款既水雷，呢款係波斯灣戰爭個陣伊拉克軍放既水雷

應該係海上自衛隊用黎掃雷既工具，畫埋樣

另一邊講潛水艇既官兵點生活

CONT.

潛水艇入面一星期既餐單

另外淡水對於係潛水艇入面生活係極重要，所以沖涼、梳洗都要好慳水

重有得試瞓潛水艇入面既床，教埋你點瞓入去

重有為左令係不見天日既官兵知道日夜，潛水艇入面係有得轉燈既顏色，夜晚會轉紅色燈

CONT.

係潛水艇入面一日食四餐

重有潛水艇既潛望鏡示範

重有隻為左應付蘇聯潛艇而開發既無人對潛艇用直昇機

行過隔離終於入到隻大潛水艇入面，而入面既所有時鐘都係顯示同一個時間(下午1點45分18秒)，因為呢個時間就係呢隻潛艇正式退役(2004年)，關上所有電源既時間

呢隻潛水艇叫「Akishio」，由三菱重工建造，係1986年開始服役，去到2004年退役，之後就放左過黎，成為日本第一個展出實際服役過既潛水艇既博物館

CONT.

廁所，其實同一般船既廁所無太大分別

沖涼房，真係細得很

呢條梯可以爬上潛艇頂

真實既士兵寢室，真係好窄

潛艇既廚房

CONT.

夜晚轉紅燈既寢室

潛艇入面既common area

艦長室，應該係最闊既房

潛艇既駕駛部份，充滿住各種儀器

真實潛望鏡，望返出去就係吳市港，6倍變焦，同埋係用NIKON野

訓床一起身就撞頭

有獨特既起身方法

CONT.

行完博物館就出返吳駅，凍凍地整返罐暖暖粟米湯簡直係享受，呢個旅程飲左N咁多罐

係吳市碌返廣島駅，今轉坐加班NOZOMI，700系

好似真係第一次坐700系既普通車指定席
之前幾次坐一係GREEN一係自由席

返到小倉，返酒店抖一抖再出發，今次坐883系，藍SONIC

CONT.

米奇頭枕

有插頭位，唔錯喇

有d別府/大分出產既手工藝品display

連地板都有SONIC LOGO

CONT.

因為坐緊個卡有隻廢老狂咳，嚇到我即走
結果坐左去第二卡，D位又有唔同

都有張枱仔既

去到博多又過返新幹線月台，800系呀
又係一款好靚既車

粟米湯

我覺得JR九州90年代出既車真係好正
783、787、883、885系

輕力一推

CONT.
繼續J下800系

車廂入面用2+2座位，櫈背睇落好薄，但坐落其實唔錯

800系係JR九州第一款新幹線列車，基本上沿用左700系既技術(慳時間慳成本嘛)，而為左應付新幹線最大斜度既路段(築紫隧道，博多~新鳥栖之間，有千分之35)，所以用全動車設計 ，6輛編成出力同8輛編成既700系E編成(HIKARI RAILSTAR)一樣，不過極速得260KM/H

而車廂設計係水戶岡銳治操刀底下，同其他款式新幹線明顯地唔同
大量利用木材質，包括櫈背、枱、扶手等等，配埋西陣織布樣式既櫈墊，成個和式設計就出哂黎

枱仔都係用木，重有800系LOGO

櫈背都係木，LEGROOM一流

CONT.

窗簾用竹造，同以前D有錢人坐橋用既竹簾一樣，成件事grand哂

地板都好靚

只係坐到久留米就落車

CONT.

賀年

在來線月台

轉在來線返鳥栖，811系電車

兩個站就到 ，而新鳥栖同久留米係跨縣既新幹線站距之中最短

CONT.

搭787系返到博多，本身想轉SONIC，點知見到咁撚多人
企到出open area

最後上返新幹線月台排MIZUHO自由席，多人但起碼有位坐
咁又完一日

如果去廣島，我會留一日尾道散策

如果落雪散策好樂意，無就麻麻地

885系かもめ係咪全線開振子?
有FD坐完全程話想嘔咁濟

係，會唔會太誇張

黎緊去廣島 我放棄左吳市

DAY6
無乜人睇，不過爛尾好似好衰仔

又係酒店早餐，今日有肉丸

今朝再坐883系特急SONIC，米奇耳仔好得意

窗簾都好靚

接近一個鐘到博多，比新幹線慢接近3倍

811系有「NEW RAPID TRAIN 」之稱，新快速？

可能食緊野掛...唔知佢

CONT.

福北豐線既817系電車，其實係指將篠栗線全線電化+築豐本線其中一段+鹿兒島本線其中一段既合稱，係除左鹿兒島本線以外往來博多~黑崎既另一條通勤路線

新幹線月台上的500系

今日主角到了，觀光特急由布院之森
勁多人坐，重有台仔成團人坐

位同一般特急差唔多，但勁多人

假日先至咁爆架?

CONT.
由布院之森可以講係最多遊客識既觀光特急，亦係JR九州最多外國人坐既觀光特急(超過7成乘客係外國人)，本身得一抽由KIHA58+65改造既KIHA71(第一代)，但實在太受歡迎既關係，1999年新製一抽KIHA72(第三代，中間有用過KIHA183改造過一抽出黎(第二代)，而家改左做ASO BOY! )，另外係2015年新造左一卡放落KIHA72上面，所以而家由布院之森有分4輛(KIHA71)、5輛(KIHA72)編成

早一個月上EKINET劃定位，成功劃到車頭位
隔離有個一家泡菜，除左坐得衰D霸道D無乜野，
最嘈係後面堆香港人，特別係小朋友，老豆老母又唔柒理，屌你老味

車上售賣MENU，要買請去3號車

不過係排到仆街的

聖誕假去可能真係會爆D，不過平時都係差唔多架喇

CONT.

順帶一提，KIHA72其實係升高左地台的，所以車廂間既通道係窄D

終於排到去小賣部，重有落地大玻璃可以畀人坐係度食下野

指定動作，拎紀念乘車証+蓋印

買左D野+布甸，幾好食既

久大本線沿途其實幾靚，難怪咁多人去
提多樣久大本線2017年因為九州北部暴雨而中斷左一年，期間由布院之森要兜小倉個邊上由布院，需時5粒鐘

CONT.

不過我唔係由布院落車，而係上個站豐後森

駅舍都幾靚

不過之後就出事喇，本身想劃埋回程由布院之森既飛，但綠色窗口只能隨機派位畀我 ，唔知係咪因為豐後森係業務委託駅，套系統同直營駅唔一樣
最後搞左好耐先出到飛，但已經MISS左本身PLAN個班巴士

過左去觀光案內所問有無其他方法去，好彩有個姐姐識識地英文 成班如臨大敵咁好認真幫我打電話問

結果知道飛的要6千幾YEN，或者等個幾鐘有下一班巴士，所以決定等巴士

想問紀念乘車證係咪九州既觀光特急都有 問拎個拎

唔清楚，今次係由布院之森上面就係3號車小賣部對面張BAR枱拎

呢架885系嚟架喎

我上次係鳥栖返熊本就係搭去久留米轉

大部分都係自己係小賣部/公共空間拎，SL人吉就Check飛時派

我係話搭787系去到博多，之後想轉885系既SONIC，但因為太多人先坐新幹線

不過我都係POST錯相，唔係呢張
同埋小倉~博多無論在來線新幹線都唔少人坐

之前坐東日本部high rail1375 見住職員比紀念品兩個人 其他人冇
我唔識講日文問佢詳事 不過行左埋去指住佢堆野
佢只係比塊餅我

反而唔去新鳥栖轉新幹線？

CONT.

有個幾鐘時間當然四圍行下，係附近有舊豐後森車庫公園

扇形車庫，全盛時期有21部蒸氣車頭配置係度，同梅小路差唔多大規模

荒廢左既扇形車庫

CONT.

轉車台

重有放左D物料係度

重有部國鐵9600形蒸氣火車頭，唔上得去

重有迷你列車，不過冬天唔開

因為剛剛好有車去久留米

CONT.

望返去豐後森駅，第一代由布院之森KIHA71停車中

遠處有間荒廢左既屋

當時其實得-1度，大風到PK

所以入左去博物館，其實好細

盛惠100YEN，重要除鞋，成個館除左我之外得另外一個工作人員，好勉強地同佢傾左陣，佢似乎對香港好好奇

CONT.

館入面主要有久大本線同已經廢線既宮原線既史料

久大本線全線重新通車對沿線既人黎講的確係盛事

後面有間房仔畀人坐下寫下野，重有D畫

行返出去，見到有工作人員整緊野，原來係加『踏切小心』既標示牌

以為你搭返Kiha71去由布

傻喇無咁白痴

搭晒兩架都唔係白痴呀

由布院架車嘈唔嘈？
我指d乘客

最嘈係講流利廣東話個d
大大聲講野講足全程，d小賤種係度叫黎叫去老豆老母唔柒理

所以去九州都唔想坐

即係搭港鐵咁
只不過架車係九州咁

係好撚嘈既狗鐵

其實我同d日本小朋友同車都好嘈
但搭呢d觀光車嘈d反而有氣氛, 我又冇乜所謂

冇咩所謂+1
觀光列車接受到，但通勤不了

我聽日文好過廣東話

咁呢啲隔離飯香姐
掉返轉日本人可能覺得廣東話好過日文呢

但我覺得日本人適當時候會靜，但香港人係全天候咁嘈

咁呢個都係，日本人會睇場合嘈，你有乘務員影相、玩活動咪嘈啲，去到睇風景既路段會靜啲

CONT.
突然記得提一提，坐由布院之森個陣唔知係咪因為觀光特急，所以就算係鹿兒島本線都開得特別慢，而入到久大本線，去到「慈恩之滝」(一條高30米既瀑布)個陣，乘務員姐姐會出黎講解+會特登開得好慢

行到差唔多就返豐後森駅上巴士，九重町社區巴士九重縱斷線，全程500YEN
一日得幾班，時間表係度：

搭左接近一個鐘，去到「大吊橋中村口」落車，竟然見到少少積雪

首先去買飛，盛惠500YEN

原來已經累計超過一千一百萬人黎過

CONT.

九重夢大吊橋係2006年落成，係日本最高既人行吊橋(離地173米；本身都係最長，但之後畀三島大吊橋超過左)，用左20億YEN，不過話無拎過國家同縣政府既錢，唔知D錢邊度黎喇

而係橋既入口位有位哥哥同你影相，可以買返+送一張渡橋證明書
係我猶豫緊個陣，突然間隱約聽到「免費架」，原來影相個位哥哥識講廣東話！
當然佢只係識幾句喇，不過真心佩服佢，我同佢講廣東話好難學
同埋原來前面有堆香港人跟團的，佢以為我同佢地同一班人，當佢知道我搭社區巴士黎有D驚訝

大吊橋既入口，第一個感覺係，好撚大風
重有記得我係畏高的......................................

畏高咁你行吊橋點算呀

我明㸓去旅行聽到廣東話會不爽

山陽山陰北九州PASS係咪都係一張磁票仔咁？

no，一本書仔咁樣

類似實體咁大張？

唔係，樓主有Post過圖

呢啲先係Pass架嘛，好在上次問清楚日航旅遊天地而家重可以出西日本一本既Pass

嘩人哋老母

一日四餐啱我

扇形車庫 正呀

我都鍾意呢隻多d

CONT.
畏高既我+十號風球風力既陣風要行全日本最高既吊橋...

呢度都未正式開始....引用明末名將袁崇煥既名句「掉哪媽！頂硬上！」

正式踏上吊橋，第一個感覺係…好撚大風
D風吹埋黎係痛既，人都企唔穩，條橋又搖下搖下

橋上面可以望到震動之滝，日本瀑布一百選之一
但呢一刻我只係想快D行到對岸

橋面直望落去..............................................

應該係離地最高個個位 其實好淆底

CONT.

條橋上面會有幾個職員巡邏(圖中黃衫就係其中一個)，真係辛苦哂佢地

就到終點喇

到終點，多謝 不過一陣要回程行返去

btw影影下部A7突然間show無電，明明頭先90%，
應該因為太凍搞到粒電short左 ，另外部電話個touch screen明顯地反應慢左，應該都係因為太凍

咁你畏高都唔係好嚴重姐

因為太凍太大風，成功分散注意力

有啲人直頭會腳軟

咁我會好d，同埋覺得一場去到，點都要行埋喇
同埋女朋友之前話想去但plan唔到，等我去左先

返通頂一推

咁好天你都驚
咁如果好似我咁情況你咪調頭走?

痴線，入左第二個世界咁

你正係留意黎啲

正

樓主有無行過三島大穚？

Peace , don’t 狙擊 okay?

都唔係今日既事

又多個

可能望唔到下面會更好

無

好撚眼瞓地一推

放工未呀

係回程時咁樣
大風，大雨，大霧，乜都睇唔到
一路行一路要自我催眠向前望

我有講過

嗰個想排都排唔到

上個月行過, 風景靚, 睇到富士山, 好穩陣, 仲有攀繩索嗰d嘢玩同可以飛鋼索由條橋對岸返嚟

下午去啦, 冇咁多人
雖然咁大個仔仲同班細路一齊排有點兒怕醜

而家先放

好正喎

睇到富士山呢五個字夠哂

好正呀
睇黎要plan下東海道鐵膠遊

日夜癲倒

唔駛搵食咩

樓主你另外買左九州pass

山陽山陰北九州PASS

原來出左新野

CONT.

影返過對岸

條橋係點樣起的....

呢一邊都有休息站

沿住呢個牌行去展望台，沿路有dd積雪，重有個香港家庭係度玩雪

CONT.

上到高點再影返過去吊橋，落緊雪
本身諗住係山陰會見到雪，反而係九州見到，都好呀

BTW部A7粒電黎到呢個位頂唔順，自己關埋機，落山暖返之後又正常

呢度都有間餐廳，但好似無開

行過D有個兩層樓既展望台，行出去要100YEN ，當然唔入去喇

CONT.

咁凍既時間又要暖暖粟米湯出動喇！日本最好就係週圍都有自動售賣機

九重夢大吊橋既少少資料

耶穌光

咁遠都有香港自由行家庭

CONT.

行完條橋，買埋張相，就去食野，順手取下暖
有野豬肉漢堡食，但我都係食返最傳統漢堡扒算
返到香港有去過自駕遊既同事話野豬肉漢堡好食

架社區巴士有排先到，外面風又大，好彩有候車室，入面乜都好，但總好過係出面食風
BTW有堆中年香港人大大講哂粗口係度煲煙，屌

架社區巴士係咁既樣，如果好似我咁戇鳩要坐的話認住喇

我觀察起碼有一團+幾家自駕遊

CONT.

沿途D路都相當路窄多彎

返到豐後森駅，再行過舊豐後森車庫，開始日落，好靚

架蒸氣火車頭畀人加左兩支國旗

咁就玩左一日
真係搭車都用唔少時間

無計實在太遠，同埋用公共交通係麻煩D

所以上次去放棄咗大吊橋, 只係去咗由布院半日遊

幾值得去

CONT.

KIHA125形氣動車，JR西日本KIHA120既兄弟車種

月台上的鳥居

車到，又係由布院之森，KIHA72形

我去果時成車八成香港人其他係台灣人
點解唔試下鹿肉漢堡?香港食唔到喎

反而聽唔到任何普通話/國語，一係就廣東話一係就日文

鹿肉漢堡個陣賣哂
同埋我對食呢d特別既肉好有戒心
以前係會津食馬肉我都淆淆地

我見你都好似好小人搭巴士咁,我果時坐滿人
搭巴士上山時有無派飛?

無，去程計埋我得兩個人，另一個人重要唔係去大吊橋；回程全程車得我一個人

除左金麟湖仲有咩行?

對肉有戒心？唔放心食定點

唔放心

係驚唔知食左咩動物？

腸胃太差，驚食左唔知乜會奶野

CONT.

今次坐另一卡，位又有D唔同，重有行李架+車內WIFI

又行去小賣部，個姐姐應該得閒得濟，用翻譯機同我傾左陣計

重有乘務員自己整有關由布院附近既觀光資訊

仲以為九州應該無咩機會見到雪

我都以為成個旅程都無機會見到，因為今年暖冬
不過好似28號開始有寒流
總算有dd雪見到

我見過雪但未睇過落雪

我12月頭去已經好凍
唔算暖啦

落雪真係好正，上年白色聖誕真係永世難忘

好葡萄，這些機會...

如果復活節北海道重有雪就好

又飛

未買機票，剩係訂左東橫d酒店

有錢就係任性

free cancel，book左無壞

件鹿肉漢堡食落似牛肉,我食果時都懷疑係咪真鹿肉,當地都唔興埋咪嘢啦⋯⋯
馬肉我就信

CONT.

返到博多，其實都幾靚既架車

月台可以即場買自由席特急券

783系電車，去佐世保既特急MIDORI，連埋特急豪斯登堡既編成

CONT.

漏左，原來由布院之森有糖送

之後坐地鐵去天神，200YEN

天神最出名既屋台

行完返博多坐新幹線返小倉，去福山既KODAMA

CONT.

返到小倉，見有時間就坐下北九州MONORAIL，用QR CODE入閘

同其他MONORAIL差唔多

去左旦過，去左間激安買埋野

係MONORAIL小倉駅望返落去自由聯絡通道，幾得意
咁又完一日

返工前一推

去天神淨係睇一睇屋台就走？

唔食屋台？

去bic camera同激安搵野，對屋台無乜興趣

又飛啦

未買機票，未知去唔去到

DAY7
又係遊車河既一日

對住小倉駅路軌，太正喇，先有在來線883系

重有新幹線，兩架500系
不過係有D嘈，特別夜晚

本身都係諗住坐特急SONIC，不過太眼瞓，所以都係坐返新幹線
又坐700系E編成

CONT.

今次坐佐世保線特急MIDORI，783系電車
783系電車係國鐵解體後JR集團入面第一款特急型電車，1988年面世，
極速可以上到130KM/H，不過因為種種原因要去到1990年先做到呢個速度，比JR東日本既651系電車遲左一年

CONT.

另外會同去豪斯登堡既特急豪斯登堡號併結而行，去到早岐駅就會分開；
而特急豪斯登堡號用既783系有專用橙色塗裝，好搶眼

LEGROOM同其他特急差唔多，唔錯喇

車廂都係2+2座位，重有典型畀人放特急券既位

食物圖呢

783去長崎好慢

係咪因為冇振子

有冇影橙色783車廂?

無，無特登行過去

得松屋啱唔啱

啱

其實食左幾日都係五花牛定食+多一份五花牛，埋單1000yen

松屋

CONT.

抽車去到早岐駅就會解結，無得落車睇，所以去到佐世保先影到
783系貫通車頭都有D似KIHA187

接近兩個鐘到左JR最西端，佐世保駅
不過真正最西端而家係沖繩MONORAIL既那霸空港駅，而本土最西端係松浦鐵道既田平平戶口駅

CONT.

一行出車站，係海呀
雖然好大風 ，同埋感覺唔太似日本

重有隻海上自衛隊既Amakusa(天草)艦
佢係海上自衛隊既多用途支援艦，所以平時係無配備武裝的

CONT.

駅舍都幾靚既

有人做緊採訪

側邊有條路去松浦鐵道既月台

簡陋的車站，JR佐世保駅係後面連住
因為松浦鐵道就係由國鐵松浦線轉換既第三SECTOR公司

CONT.

MR-600形氣動車，一架造價1億YEN ，松浦鐵道最新既車種
係國家+長崎縣+佐賀縣沿線自治體出錢幫手換的

愛稱「肥前WEST LINER」
好彩係用英文

另一架MR-600形，塗裝好毒

CONT.

行左陣就上車，大村線區間快速「SEASIDE LINER」，KIHA66形
國鐵急行色 ，呢款車係九州獨有，同急行型氣動車性能差唔多，所以成本高D，不過因為國鐵財政問題，所以無放落其他地方
亦只有呢一抽編成上左國鐵急行色，其實都上左SEASIDE LINER色/豪斯登堡色

大村線係沿住大村灣而行：望住個海

豪斯登堡

CONT.

都幾多人坐，同埋有介紹架車既資料

一個鐘三個字到諫早，本身得幾分鐘轉車，
但因為將會坐個班特急KAMOME遲左好多先到，所以可以HEA一陣+連帶之後所有列車都DELAY

對面有SEASIDE LINER色既KIHA66

CONT.

諫早駅有另一條地方鐵道，島原鐵道

KIHA2500形氣動車

又有自由席特急券售票機

車到，特急KAMOME，885系電車

兩份兩份咁叫

我真係特別鍾意呢啲車型，特別係車頭夠晒方

一份唔夠喉嘛，兩份剛剛好，五花牛真係好正

就算係松屋都好，我都好肚餓

CONT.

頭位，幾舒服，不過度門成日自己開

窗邊都有KAMOME既LOGO

張枱都有

885系好正

btw 我未去過長崎，好想下次飛福岡去埋長崎佐世保佐賀，咁我就玩晒成個九州

儲埋一次過睇姐，唔係唔睇

CONT.

不過我係浦上落左車 ，呢度亦係長崎本線新舊線交匯既地方

高架化工程進行中，好事黎既

駅舍都幾細

長崎市街，其實唔太似日本

長崎市電既維修車

CONT.

長崎西洋館，外表又真係幾西方

SAINT PAUL STREET，好少有咁改名

行到長崎原爆資料館

點知因為年末年始休息

CONT.

因為休息，所以就走，對面有樓梯落下面既公園，途中有個平和母子像，睇落有幾分恐怖

爆心地公園，當年原子彈就係係呢度上空500米爆發

原爆落下中心地碑，紀念當年長崎原爆既死難者

1945年8月6日盟軍對廣島落左人類史上第一粒原子彈之後，日本仍然唔肯接受《波茨坦公告》，而盟軍計過直接進攻日本本土既話傷亡會非常慘重，所以決定再用原子彈

結果係8月9日B-29轟炸機「Bockscar」同其他戰機，向住第一目標小倉進發，點知小倉天氣太差，睇唔到目標，就轉移去第二目標長崎，不過長崎上空既雲越黎越密，睇唔到目標，但突然「Bockscar」機師係雲隙之中見到目標，所以就落左第二粒原子彈「Fat Man」，完成人類第二次，亦係暫時最後一次既核攻擊

但因為長崎地勢多山，造成既破壞比廣島細，大約15萬人死，有4成建築物完全被破壞

借WIKI既圖一用，當年長崎原爆既蘑菇雲

CONT.

保存左當年原爆既地層

隔離有條溪，有種唔尋常既平靜

浦上天主堂遺跡，就係當年原爆位置附近既建築
不禁想問，當年原爆既時候，神去左邊度？

CONT.
話說當時見到有兩個港女係浦上天主堂遺跡影相，重要擺哂POSE影得好開心咁，令我諗起呢D相：

有關原爆破壞既資料

咁唔係Live又唔同既
雖然都唔係咁好

去過兩次原爆dome，d人都會影，但影到咁開心又真係無見過

同埋日本仔係自作自受, 嗰班香港人係無辜…
雖則唔了解呢段歴史而去呢類景點都幾無謂

太開心真係唔太符合現場環境氣氛，但冇得拎馬尼拉嚟比既

講起唔了解，我都發覺自己去旅行冇咩做功課，去完返嚟寫遊記做research先知miss咁多野

純綷見到個刻諗起姐，又無話完全一樣
不過就算日本仔點抵死都好，始終個行為同當地既氣氛係有d唔夾姐

自己習慣去之前會睇一睇個度既背景，當然返黎打遊記會再深入搵

我上次去廣島，真係全部參觀既人都好靜，靜到聽到耳嗚

我都有做，但硬係唔夠深入
係返嚟之黎先知有咁多野miss

第一次去可能太早，無乜人一片死寂；今次去完有堆鬼佬係度講下野，睇落好好奇，同埋見到d日本人係完全無表情，唔似去其他景點咁

深唔深入好睇自己識唔識搵+值唔值搵；
上年去戰鬥民族個陣真係週街見到d野可能都大有來頭，但值唔值得深究就另計

證明我唔識搵

寫遊記除咗係無料案內
仲可以加強你對旅程嘅印象
當你了解埋景點背後嘅事
就會覺得日本真係好有意思

無錯，了解到背後既野就覺得更有意思
不過唔同時候去又可能有唔同體會

所以好鍾意寫遊記

不了

我都未得鬧睇你篇野

得閒

慢慢啦，應該剛剛好1001就完

張黑色凳係皮凳？又幾有復古味道

一直都想去廣島行下

點話點好啦

你講885系個張？係皮櫈呀，舒服過毛毛櫈

依啲凳好正
一定好好feel

唔會好似毛毛櫈越坐越焗

冇錯
Exact7ly 試過坐毛毛凳坐到出汗

CONT.

長崎市電360型電車，呢架363號係1962年曾經發生過追撞意外，造成12人死傷

1800型電車 ，其實都好多人坐

JR長崎駅 ，長崎本線既終點

咁樣影上去有D似釜山既甘川洞文化村

CONT.

之後入月台影下車，長崎本線既盡頭

停左係留置線既豪斯登堡色既KIHA66型

停左係另一邊既KIHA66型，SEASIDE LINER色

CONT.

九州新幹線長崎線既長崎駅 預定2022年開幕

KIHA66型同415系1500番台

未開車既885系，上車影下先

CONT.

又係KIHA66，剛剛行完快速SEASIDE LINER

但會解結，得返一卡會行經長崎本線舊線既普通列車

CONT.

重有隱蔽的0番線

817系電車，成日都見

影完車就出返去搵野食，今次食吉野家既一人鍋定食
泡菜+芝士味道又唔錯喎

CONT.
食完就出發去纜車站，可以係長崎駅坐巴士去，
亦都好似我咁，搭市電係寶町駅再行過去，其實有D遠

途中經過浦上川 ，應該感謝天氣咁好

過左橋靠右行，一直沿住行就會見到淵神社

再行入去就會見到長崎纜車既站

夜景

CONT.

要買當然買來回票，除非你想行路落山

纜車設計出自我最愛既設計師奧山清行手筆

纜車望出去長崎市街

好快上到山頂，望出去軍艦島既方向

CONT.

稻佐山既三角測量站，高海拔333米，山頂係出名既觀光勝地
2012年同香港、摩納哥並列世界新三大夜景；另外同函館山、摩耶山並列日本三大夜景，當然公信力如何就見仁見智

山頂有三座發射塔

為左紀念日葡友好450年(應該自葡萄牙商人漂流到種子島起計)，里斯本市送左呢舊野畀長崎市，但我睇唔出係乜

CONT.

係呢度有座展望台，非常好

入面有座位、手信鋪、自動售賣機

重有間餐廳可以望住夜景食野，不過FULL BOOKING

重有新既MONORAIL準備啟用
不過係來往中腹停車場同山頂，而家係用巴士接駁的

當然上頂層影下好天氣下既長崎日景

加速

CONT.
係觀景台由曬住到日落再到夜景，正

開始日落

三座發射塔，同時都開始多人黎到

放工一推

唔會坐紅眼啦 Hx Uo都係a320 紅眼 坐死人

CONT.
其實差唔多完......

開始天黑 ，同時觀景台好似旺角咁旺

其實...........我覺得香港夜景靚D

CONT.

另外部A7粒電又凍到痴左線，畀我諗到用暖暖粟米湯黎暖住部機

影完就快快手去返纜車站，沿途用LED燈裝飾既走廊，幾靚

係纜車影返落長崎市街

係纜車站勁多人排隊，食住風黎排隊絕對係折磨 ，
但無得揀一定要排 ，結果排左大約半粒鐘上到車
同埋人多時間纜車會加密行駛，算清客清得快

CONT.

落到山就轉巴士返長崎駅，時間剛剛好

時間剛剛好上車，用787系行走既特急KAMOME

GREEN CAR

GREEN個室，都有人坐

CONT.

GREEN CAR位，睇落幾舒服

不過今次唔係坐GREEN CAR，而係最後得三個位既DX GREEN

夜景嚟講香港一定係世界第一

btw 樓主有錢到坐Green DX

CONT.
DX GREEN係2005年由JR九州推出既新服務，係787系電車獨有
應該係第一款比GREEN CAR更豪華既等級，當年同而家GRAN CLASS一樣有專人服務+和果子/飲料任飲 ，不過係2010年全面取消哂，得返張櫈

當然喇DX GREEN係比GREEN CAR更貴 (長崎~博多GREEN料金要2950YEN，DX GREEN要4050YEN)，另外因為而家d 787系電車既編成拆到亂哂，所以唔係所有787系電車都有DX GREEN，不過有DX GREEN既班次時刻表會註明，放心

LEGROOM唔駛講喇

重有張木櫈仔可以拉出黎

有幾個掣可以控制張櫈

CONT.

張櫈可以平放到咁 ，應該有140~150度左右，比GRAN CLASS更多 ，同埋後面有衣架畀你掛野

畀兩張之前坐既GRAN CLASS做比較(上係E5下係E7)

重有插頭，算係咁

全程真係訓著左，同訓床無太大分別
不過係有D搖，張櫈都開始舊喇.......

試下嘛，本身係暑假試GRAN CLASS個陣坐埋，不過行程改左先唔成事

我都想試
不過係咪要俾埋特急同Green卡料金

對，特急費+DX GREEN料金

其實萬2yen
樓主可以問下d指定席有無full先，
其實指定席好少會full 除左博多去鹿兒島方向果d 8卡新幹線，或者觀光車。
無full 就即場買返張pass 再拎飛。
full左可能買green car都抵過萬2來回。green卡實唔會full。

都係個句，臨近年末年始我唔敢搏，特別見識過暑假盂蘭盆節Green同Gran class都爆哂之後

我自己都有上ekinet check有無位，有d即興出既飛我都係用ekinet睇完有無位我再去劃，除左DX GREEN個張我就咁係售票機買

同埋要嘔萬二yen最主要係因為我計錯日子，重有計返last day由小倉去關西空港既車費貴得多先咁樣取捨

出文啦

收2200

收左工喇喎

可能我去嘅時候壞左纜車冇乜人上去所以間餐廳都冇人窗口位任坐

但我寧願佢冇壞，我覺得搭纜車先夠過癮

唔坐纜車無乜意思

CONT.

DX GREEN同GREEN CAR都叫做隔開左

就咁整張貼紙不如唔好整.....

返到博多就轉車返小倉，885系白SONIC

座位好似又有D唔同，舒服既

CONT.

不過途中停左十分鐘，聽唔清楚係踏切確認定點，結果返到小倉遲左三個字，連帶其他列車都一齊DELAY

東海道新幹線因為大雪而延遲.......又係關原地區
兩班NOZOMI遲左35分鐘

好喇食完個松屋再行過新幹線口，都重有兩班車DELAY緊，跨日新幹線

之後就返酒店，完左最後一晚

係咪準備返關西機場啦

last day其實無乜好講，今晚應該出得哂掛

對於一個飛機膠嚟講，Last Day都係重點

Green DX好正

張hitachi貼紙仲hea過依家d e500 mmc 水牌

未見過咁hea既水牌

LAST DAY
最後一日，真係無乜地方去

本身想去埋小倉城先坐新幹線走，點知小倉城天守唔開
所以提早出發，去大阪行下重好

一般N700A3+2座位

29吋皮喼放上頭頂無問題，在於你夠唔夠力抬上去

福山城天守，係新幹線月台附近，不過唔夠三原城咁近

CONT.

2粒鐘多D到新大阪

之後行左陣BIC CAMERA，買左部印相機，連埋相紙都平香港一截

之後坐特急HARUKA去機場，屌都費鳩事

又返黎呢度

CONT.

一去到見到條隊咁撚長，明明已經早兩個幾鐘到，原來大部份都係前一班去北京既人

散左堆人之後就等counter開，地勤搵JAL代勞

checkin完就過安檢，時間尚早就食下野先，對住SQ死肥婆

CONT.

無野做四圍影下飛機，吉祥航空既A320

準備起飛既SQ死肥婆

山東航空既737-800

南航既737-800，其實點解支那D航空公司咁鍾意用窄體機飛日本

等上機，經上海浦東去昆明既MU747，同埋地勤真係會唔畀未叫到既段數既人上機

CONT.

今程機又係A321，B-6643，9年機齡，係上海航空轉過黎(左手交右手)
目測得七成滿，幾好

飛機餐，日本上餐質素有保證，同埋有東航成日派既花生

兩個幾鐘返到上海，又係outer bay

因為支那冇咁多客又想開咁多線囉
佢地飛香港都係細機多架

欣賞日本地勤嘅堅持！

巴打轉機寧願坐支國機定係韓狗機, 有無試過坐CI/BR轉機日本?

想試好耐，不過通常𨍭機都要等一晚
同埋貴

BR 去日本d機，好早就係台灣飛
一係就下午機

駁到好差下

係得CI 多中午機 好似咁搭，個時間都ok

始終同支那航空貴一截，有機會先試

華航仲危險過支航啦
大嬲貼錢都唔坐啦，個底花到。
即使近十年都無事都不了。

之前好多次去台灣都係華航，感覺幾好喎

wiki下個佢個底先啦，
服務幾好，D囡幾正都不了啦。
搵命博航空
佢D機票平係有原因，
識幾個台灣人都唔係個個夠膽坐

我都知，以前每幾年就整單大野
無計喇窮撚條命係唔值錢

CONT.

另一隻泊係OUTER BAY既A321

轉機都係差唔多手續，不過今次又要排COUNTER，明明上次可以用自助機搞掂
排後面個鬼佬都話支那D野成日一時一樣
之後海關條友西撚哂口面咁幫人做手續，屌你唔撚想做就扯喇仆街

去到候機大堂買杯STARBUCKS飲，雲呢拿星冰樂，但完全唔知自己飲緊乜
得個甜字，完全無雲呢拿味，同之前係弘前飲個杯差天共地

高麗航空，稀客

CONT.

都係坐MU725

重買左支水，估唔到部自動售賣機竟然收張殘到仆街既一蚊人仔

又係上OUTER BAY上機，竟然落雪 ，完全無估到
D港女影到唔停手

其實而家華航好左好多啦
如果講炒過機既，其實Jal/KE/OZ/CA一樣炒唔少

CONT.

上機，今次又係A321，B-8576，兩年機齡，但我覺得舊款A321好坐D

班機應該7~8成滿，不過因為部機要除雪，遲左個半鐘先起飛
結果遲左個幾鐘先到香港

正正常常既飛機餐

返到黎又係漫長既等行李時間，等左個幾鐘先拎到
重要撞正CX D加班機，CALL的士都等左半個鐘先有車
咁就完左成個旅程.......

下次應該係復活節去北海道，不過應該chur到仆街

jl123嗰單野好甘, 唔係個機師堅持半個鐘睇怕全機無人生還 btw 就算有口皆碑嘅星航(sq006)同qantas(螺旋槳飛機年代)都曾經炒過

絕對agger巴打, 其實呢d炒機好多時係源於唔同原因(eg 飛機/機師問題, 天氣因素等等), 如果下下去旅行都將呢d'往績'放上心, 只會全程都唔開心

ps巴打之前有無考慮hx直航(當然依家出現財政困難另計), 有時佢有promo嘅話都會有平機票

同意

空難事件發生機率其實遠低於陸路交通意外，
不過傳媒鍾意放大空中交通事故嘅嚴重性
造成大眾對航空公司嘅負面印象

本身睇中左HX直航既，不過等多兩日之後個價升到傻就無考慮